[集思廣益] 點樣可以將傳統手藝傳承下去?

今日喺FB睇到100毛
拍咗段介紹關於磨刀師傅嘅片
之前都有好多唔同傳統手藝就黎失傳嘅報導
睇完果一刻真係有啲衝動想去拜師

不過自己平時又要返工
未計OT放工同放假都攰到唔想郁
而且咁多樣傳統手藝一個人去學唔係辦法
我就諗如果將呢啲傳統手藝搞啲興趣班
等而家嘅學生/有興趣嘅人放學放假去學
有冇得諗???
各位Ching不妨講吓大家高見

另外如果要搞
我一個人未必有時間搞得成
真係成事的話
理想招集四至五個人
應該每人抽少少私人時間就搞掂
有興趣可以Tg我

毒撚開Po 希望唔好無人理
Sorry for 1999

100毛 磨刀師傅

蘋果日報 臘腸師傅

蘋果日報 旗袍師傅

東週刊 吹糖師傅

自己俾個正皮自己先

加人工

毒

撚

開

Po

將全部都加返入家政堂同木工堂

入錯Po?

唔錯喎 點樣成事?
係咪要同「唔得掂」局長傾?

將中學嘅curricumlum 加一項學習傳統工藝
學生可以跟自己興趣去揀一項自己鍾意嘅工藝
暑期啲中學雞都冇野做 唔上畢唔到業
最激進但係最有效保留

將佢加入中學課程係一個唔錯嘅諗法
不過點樣實行係一個問題
寫信/E俾教育局?
定向議員提出等佢哋係立法會提出討論?

我本身唔識法律同搞活動
求呢方面意見

同埋考量到失傳緊嘅手藝無乜人識
全港可能只係得返幾個師傅識
如果加入課程 強推的話
要幾個人教全港幾萬甚至幾十萬個學生可行性不大

留名

個師傅講得無錯，收入同付出唔成正比點會有人肯入行

其實係本身學校自己肯搞呢樣野先，風氣呢樣野慢慢養成出黎，果間學校做，間間都會跟住做，寫信俾教育局，蚊都訓啦，又要左等右等，最實際係老師訂立課程果時加入傳統手藝的元素，例如磨刀可以加入Art, 關於煮食可以加入家政

香港咁多間中學你搵幾多人教
邊個俾錢
為保留而保留無咩意思

同埋樓主有冇簡介
感覺磨刀好似唔係咁技巧

我錯

小弟本身都係做IT的
我都知道科技係帶俾人好多方便

今時今日
可以3D打印把刀出黎
可以用機器整臘腸出黎
可以用機器自動車件旗袍出黎
但傳統手藝無咗就無咗...

你可以打字 唔再用筆寫字
你可以食好多營養補充劑 唔食任何天然食物
你可以用大型機器網魚 唔去釣魚
我想講科技係快係方便 但無咗過程
而有時過程可能比結果更重要

唔係好識表達
希望你Get到我講咩